\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[svgnames]{xcolor}

% Dieses Package erlaubt das Nutzen verschiedener Schriftarten
\usepackage{fontspec}

% Ändern des Fonts. Der Font muss auf dem aktuellen Gerät installiert sein
%\setmainfont{Comic Sans MS}
%\setsansfont{Calibri} % -> Sections nutzen sans-serif

%\setmainfont{Arial}
%\setsansfont{Times New Roman}


% KOMA-Spezifische Anpassungen, um die Kapitelüberschriften einzufärben
%   https://www.ctan.org/pkg/koma-script
\addtokomafont{section}{\color{DarkBlue}}
\addtokomafont{subsection}{\color{Gray}}
\addtokomafont{subsubsection}{\normalfont\itshape\color{Green}}

% Mit diesem Package können PDF-Dateien eingebunden werden
%\usepackage[draft]{pdfpages}
\usepackage{pdfpages}

% Einbinden einer eigenen Tex-Datei mit individuellen Commands
\input{../assets/metadata}

% Setzen von Autor und Titel für dieses Dokument
\author{Name des Autors}
\title{Die tollen \LaTeX-Commands in Aktion}

\begin{document}

	% Hiermit erstellt LaTeX eine einen "Titel" bzw Einleitung für das Dokument
	\maketitle

	\tableofcontents
	\vspace{5cm}
	
	
	% Horizontale Striche als Demo
	% Indent deaktiviert das Einrücken für einen Absatz, falls \setlength{\parindent} nicht genutzt wird
	% und das Element linksbündig ausgerichtet werden soll
	\noindent
	\rule{\textwidth}{1mm}

	\noindent
	\textcolor{red}{
		\rule{10cm}{0.5mm}
	}

	% Manueller Seitenumbruch
	\newpage


	\section{Mein Hauptdokument}

	% \today gibt das heutige (wann das PDF erstellt wurde) Datum aus
	Am \today{} ist schönes Wetter.

	% texttt = Teletype-Font (Monospace, Schreibmaschinenschrift)
	% \textbackslash = Ausgeben eines Backslashes. Der normale \ wird für Command benutzt
	% \leadzeros = Ein eigener command (-> metadata.tex), der Ziffern zweistellig darstellt
	Command \texttt{\textbackslash{}leadzeros}: \leadzeros{8}, \leadzeros{9}, \leadzeros{10}, \leadzeros{11}

	% Einbinden von Inhalt/Text aus externer Datei
	\input{../assets/chapter1}
	
	% Einbinden einer PDF-Datei als ganzes.	
	\includepdf{../assets/sample.pdf}
	
	% Einbinden einzelner Seiten oder eines Bereiches.
	% sample.pdf enthält nur eine Seite daher gibt es einen Fehler!
	% Mit "{}" kann man eine leere Seite ausgeben lassen
%	\includepdf[pages={1,3,5}]{../assets/sample.pdf}
%	\includepdf[pages={{},1,5-10}]{../assets/sample.pdf}	
		
	% Einbinden von Inhalt/Text aus externer Datei
	% Man achte auf die Seitenzahl. LaTeX zählt korrekt mit 3 weiter
	\input{../assets/chapter2}

\end{document}

